全日禁堂食清潔工無處開飯 或需於垃圾站或公廁用膳

政府今日（29日）凌晨起收緊新型冠狀病毒防疫措施，包括餐飲處所全日禁止堂食。清潔服務職工會總幹事杜振豪今早在港台節目上表示，收緊措施對清潔工有害無利，原意是好但未考慮實際操作問題。他表示清潔工難覓地點用膳，可能要到工作的垃圾站內或附近公園進食；如是負責清潔公廁的工人，最壞情況甚至可能要在公廁內進食。

他亦說，儘管僱主可分批讓工人食飯，但一個垃圾站最多有近百名清潔工，即使分時段食飯，每節最少都有二三十人。而同時難以劃出部分區域讓清潔工用膳，因垃圾站外多是「橫街窄巷」。

香港建造業總工會理事長黃平在同一節目表示，政府不應一刀切推行收緊防疫措施，要考慮建造業工人情況。

他稱地盤工人在餐廳或有冷氣地方用膳有助解暑，但禁堂食措施下只能在街邊或地盤內進食。他表示，在街邊吃的衛生情況難以估計，「無可能揸住飯盒喺街上面食」；就算是地盤的休息室，只有數百呎難以容納所有工人，更可能增加感染風險。黃平呼籲承建商或僱主體恤工人，讓他們分批食飯。

有朝一日清潔工中招

清潔工真係好撚慘
貢獻比地產狗n咁多倍
依家仲要 唉

林鄭呢個女人簡直反社會人格，無論有錢人定窮人，佢都趕盡殺絕
餐廳老闆，員工，小市民都唔放過

佢係咪報復社會

咁又點 我哋繼續收成

"拿阿仔/女，要好好讀書生性，唔係就會好似佢地咁（指住地盤/清潔工），要喺天橋食晏呀”

狗屎垃圾仆街港豬白鴿媽

屌你老母

屌 有聲

屌好撚慘

On9 好好笑？

真心覺得清潔工一直好慘，依家又再慘啲
真係屌你老母落地獄啦777

有d咁既老母應該都唔會有咩好成就

阿仔阿女唔緊要 將來你做清潔工或者地盤咩都好 總之唔好做警察阿媽就安心架喇

冇左essential worker就無辦法維持社會運作 外國好多都比大量支持呢班工友
香港就當人地狗咁撚

人哋外國保障多，基層工種有大量福利津貼

如果本身係撐政府既， 就係佢地自己攞黎